李國章續任 港大師生聯署轟林鄭失誤

2019年01月02日

李國章續任 港大師生聯署轟林鄭失誤

李國章

【本報訊】香港大學校務委員會主席李國章上月獲特首林鄭月娥續任三年，昨是李新任期的第一天，港大學生會、教師及職員會和校友關注組發表聯合聲明，狠批林鄭續任李乃嚴重失誤，要求修改《香港大學規程》，恢復校監的榮譽性質角色，將校委會主席任命權交予校委會，並確保各持份者參與。

促將任命權交予校委會

現時八大校監均由特首擔任，聲明指校監權力過大對院校自主構成極大威脅，而2016年檢討大學管治專責小組已向校委會提交報告，建議校監應屬榮譽性質，並建議將校監任命校外委員和主席的權力下放至校委會，惟其後校委會成立的小組以「修改法例程序費時」為由，只推出四人顧問委員會與校監溝通主席人選。

聯署組織認為顧問委員會屬幌子，「從今次李國章續任主席的決定，反映出顧問委員會仍屬閉門造車」。

聲明強調，按《香港大學條例》，將校監任命校委會成員和主席權力交予校委會，毋須修改法例，只須在校委會動議下，通過校董會向校監提出修改《香港大學規程》建議，校監便可作出校董會建議的修改並刊憲。三組織邀請港大學生、校內組織、校友、教師和職員參與聯署表達訴求。

港大學生會會長黃程鋒認為，制度一日不變，一日都不會有對港大負責的校委會主席。身兼港大校委會成員的黃稱，將向校委會秘書提出要求在會議上討論議程。學生會評議會亦將發動公投，期望能表達學生聲音。港大教師及職員會主席張星煒亦狠批李國章「何德何能」，質疑李擔任校委會主席三年以來無甚建樹。

李國章現年73歲，曾任教統局長、中大校長，有教育界沙皇之稱，多年來爭議不絕，2007年教院風波被指威嚇教院高層；2014年傘運學生罷課期間批評學生「罷課不如退學」。2015年李獲時任特首梁振英委任為港大校委，翌年1月獲委任為主席，任內發生校委會否決任命陳文敏為副校長事件。

■記者鄧力行

上一則
上一則
媽媽痛逾24小時 元旦B女五代同堂

下一則
下一則
《蘋果》踢爆驗承載力無上試1,003兆帕 鋼筋「扭六圈安全」靠唔住